\section{Le laboratoire}

J'ai pu effectuer mon stage au laboratoire Loria (Laboratoire lOrrain de Recherche en Informatique et ses Applications), unité mixe de recherche ayant 3 tutelles : CNRS, Université de Lorraine et Inria.\\


On ne peut parler du Loria sans parler de l'Inria. C'est un institut national de recherche dans le domaine du numérique. Le Loria et l'Inria Nancy Grand-Est travaillent ensemble sur de nombreux sujets de recherche et sont géographiquement dans le même bâtiment.\\

La mission du Loria concerne la recherche fondamentale et appliquée en informatique depuis sa création en 1997 (anciennement CRIN, créé en 1976). Pour cela il existe trente équipes de recherche dont quinze communes avec l'Inria. \\

Ces équipes sont réparties en cinq départements :

\begin{enumerate}
	
\item algorithmique, calcul, image et géométrie ; 
\item méthodes formelles ;
\item réseaux, systèmes et services ;
\item traitement automatique des langues et des connaissances ;
\item systèmes complexes, intelligence artificiel et robotique. \\
\end{enumerate}

La figure 2.1 ci-après représente la répartition des équipes au sein de chaque département et présente aussi les responsables administratifs du laboratoire ainsi que ceux de chaque équipe.\\

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{Parties/presentation_entreprise/Images/ModalitesPourStage}
	\caption{Organigramme Loria}
\end{figure}

Mon stage s'est effectué dans l'équipe PESTO du département méthodes formelles. 
